<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schuilverhalen on The Shielding</title>
    <link>https://shielding.world/nl/posts/</link>
    <description>Recent content in Schuilverhalen on The Shielding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shielding.world/nl/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verzet tegen een collectieve fantasie</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/daan-verzet-tegen-een-collectieve-fantasie/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/daan-verzet-tegen-een-collectieve-fantasie/</guid>
      <description>Vier jaar geleden sprak ik met een collega over ‘de pandemie die binnenkort zou uitbreken’.1 Ze werkte in de diergeneeskunde en bestudeerde vogelgriep. De wetenschappelijke gemeenschap leek er toen van overtuigd dat griep de aanstichter zou zijn van de volgende wereldwijde uitbraak. De schade zou waarschijnlijk aanzienlijk zijn, vertelde mijn collega me. Een sterftecijfer van 2% zou de samenleving zoals we die kennen ten gronde brengen, maar zelfs een minder ernstig virus zou genoeg zijn voor ingrijpende veranderingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ik durf nog steeds niet heel ver vooruit te kijken</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/johanna-ik-durf-nog-steeds-niet-heel-ver-vooruit-te-kijken/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/johanna-ik-durf-nog-steeds-niet-heel-ver-vooruit-te-kijken/</guid>
      <description>Vlak voordat de pandemie begon ben ik met pensioen gegaan.1 Dat was al een heel heftige omslag voor mij. Tot mijn 66e had ik in het onderwijs gewerkt. Mijn hele leven heb ik voor de klas gestaan en kinderen en mijn collega’s kunnen helpen. Altijd heb ik het gevoel gehad dat ik echt wat deed voor de maatschappij. En ik wilde nog wel doorwerken, maar dat mocht niet meer. Toen zat ik ineens thuis en wist eigenlijk niet wat ik met mezelf moest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Als dit mensen niet tot actie aanzet, wat dan wel?</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/joan-als-dit-mensen-niet-tot-actie-aanzet/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/joan-als-dit-mensen-niet-tot-actie-aanzet/</guid>
      <description>We waren onlangs vanuit Nieuw-Zuid-Wales naar Tasmanië verhuisd en hadden een huis gebouwd in Zuid-Tasmanië toen de pandemie begon.1 Frank, mijn man, werkt op afstand vanuit zijn kantoor in Sydney. We gingen altijd om de zes maanden terug naar Sydney, zodat hij naar kantoor kon gaan en we onze vrienden konden bezoeken. Onze dochter was aan de kleuterschool begonnen op school en mijn zoon begon oud genoeg te worden om deel te nemen aan activiteiten zoals kindergym.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een principiële, volledig rationele en morele beslissing</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/guus-een-principiele-compleet-rationele-morele-beslissing/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/guus-een-principiele-compleet-rationele-morele-beslissing/</guid>
      <description>De eerste beslissing om te schuilen was voor mij gebaseerd op de berichten die we uit China kregen (voornamelijk via Twitter en persoonlijke contacten op dit moment) over mensen die ernstige longontsteking en ademhalingsmoeilijkheden hadden of stierven.1 Li Wenliang, de arts die aanvankelijk alarm had geslagen over een nieuwe SARS-achtige ziekte, was op dat moment helaas ook overleden.
Ik realiseerde me dat dit een nieuw, onbekend virus was. Ik realiseerde me ook dat we geen idee hadden van het soort en de omvang van de gezondheidsschade die dit zou kunnen veroorzaken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
