<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Schuilverhalen on The Shielding</title>
    <link>https://shielding.world/nl/posts/</link>
    <description>Recent content in Schuilverhalen on The Shielding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://shielding.world/nl/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mensen zoals wij, die gaan niet op een tractor naar het Binnenhof</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/floor-mensen-zoals-wij-gaan-niet-op-een-tractor-naar-het-binnenhof/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/floor-mensen-zoals-wij-gaan-niet-op-een-tractor-naar-het-binnenhof/</guid>
      <description>Ik ben zelf wetenschappelijk onderlegd, maar grappig genoeg was het via mijn zoon dat ik echt al heel vroeg hoorde van het nieuwe coronavirus.1 Hij heeft vrienden van over de hele wereld, en hij hoorde dus al geruchten in december 2019 dat er iets aan de hand was. In eerste instantie dacht ik nog dat het wel mee zou vallen. Met SARS-CoV-1 toen is het ook met een sisser afgelopen. Maar toen begon het in januari toch wel heel duidelijk te worden, en het was mijn zoon die het eerst concludeerde: mam, dit gaat mis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bewust afstand houden</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/anohni-bewust-afstand-houden/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/anohni-bewust-afstand-houden/</guid>
      <description>In het begin van de pandemie, nog vóór de eerste lockdown, werd ik in Amsterdam op straat aangesproken door een man die zo te zien vaak in de sportschool kwam.1 Hij had commentaar op mijn mondkapje, en zei dat een mondkapje dragen totaal geen zin had. Ik moest daar toen gewoon iets tegen inbrengen. Dat er een kleinkind op komst was en dat ik die graag zou willen zien opgroeien. Maar daar had hij geen oren naar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een ander zou niet voor mij mogen bepalen of ik ziek word</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/sophie-een-ander-zou-niet-voor-mij-mogen-bepalen-of-ik-ziek-word/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/sophie-een-ander-zou-niet-voor-mij-mogen-bepalen-of-ik-ziek-word/</guid>
      <description>Mijn partner viel in maart 2020 op zijn werk uit tegen een collega die heftig aan het hoesten was en zich niet aan het toen al geldende overheidsadvies hield om thuis te blijven als je symptomen had.1 Hij is toen bij HR binnengelopen, waar men twijfelde of ze hiermee wat moesten. Op dat moment volgden wij al het internationale nieuws over Wuhan en Italië. We weten dat we tegen elkaar van verschillende dingen zeiden: &amp;lsquo;geniet er nog van, want dit wordt serieus&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Het risico op chronische schade komt steeds dichterbij</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/helen-het-risico-op-chronische-schade-komt-steeds-dichterbij/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/helen-het-risico-op-chronische-schade-komt-steeds-dichterbij/</guid>
      <description>In januari 2020 las ik in een krant over het coronavirus in China en was direct alert.1 Ik begon er meer over op te zoeken. De eerste berichten die ik vanuit China op het spoor kwam, waren verwarrend en verontrustend. Binnen een paar dagen groeide mijn alertheid naar zorg naar echte stress. Ik voelde dat dit binnenkort alles zou gaan ontwrichten, tenzij we actie zouden nemen. Ik probeerde het er met anderen over te hebben, maar vrijwel iedereen wuifde het weg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verzet tegen een collectieve fantasie</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/daan-verzet-tegen-een-collectieve-fantasie/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/daan-verzet-tegen-een-collectieve-fantasie/</guid>
      <description>Vier jaar geleden sprak ik met een collega over ‘de pandemie die binnenkort zou uitbreken’.1 Ze werkte in de diergeneeskunde en bestudeerde vogelgriep. De wetenschappelijke gemeenschap leek er toen van overtuigd dat griep de aanstichter zou zijn van de volgende wereldwijde uitbraak. De schade zou waarschijnlijk aanzienlijk zijn, vertelde mijn collega me. Een sterftecijfer van 2% zou de samenleving zoals we die kennen ten gronde brengen, maar zelfs een minder ernstig virus zou genoeg zijn voor ingrijpende veranderingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ik durf nog steeds niet heel ver vooruit te kijken</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/johanna-ik-durf-nog-steeds-niet-heel-ver-vooruit-te-kijken/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/johanna-ik-durf-nog-steeds-niet-heel-ver-vooruit-te-kijken/</guid>
      <description>Vlak voordat de pandemie begon ben ik met pensioen gegaan.1 Dat was al een heel heftige omslag voor mij. Tot mijn 66e had ik in het onderwijs gewerkt. Mijn hele leven heb ik voor de klas gestaan en kinderen en mijn collega’s kunnen helpen. Altijd heb ik het gevoel gehad dat ik echt wat deed voor de maatschappij. En ik wilde nog wel doorwerken, maar dat mocht niet meer. Toen zat ik ineens thuis en wist eigenlijk niet wat ik met mezelf moest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Als dit mensen niet tot actie aanzet, wat dan wel?</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/joan-als-dit-mensen-niet-tot-actie-aanzet/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/joan-als-dit-mensen-niet-tot-actie-aanzet/</guid>
      <description>We waren onlangs vanuit Nieuw-Zuid-Wales naar Tasmanië verhuisd en hadden een huis gebouwd in Zuid-Tasmanië toen de pandemie begon.1 Frank, mijn man, werkt op afstand vanuit zijn kantoor in Sydney. We gingen altijd om de zes maanden terug naar Sydney, zodat hij naar kantoor kon gaan en we onze vrienden konden bezoeken. Onze dochter was aan de kleuterschool begonnen op school en mijn zoon begon oud genoeg te worden om deel te nemen aan activiteiten zoals kindergym.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een principiële, volledig rationele en morele beslissing</title>
      <link>https://shielding.world/nl/posts/guus-een-principiele-compleet-rationele-morele-beslissing/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shielding.world/nl/posts/guus-een-principiele-compleet-rationele-morele-beslissing/</guid>
      <description>De eerste beslissing om te schuilen was voor mij gebaseerd op de berichten die we uit China kregen (voornamelijk via Twitter en persoonlijke contacten op dit moment) over mensen die ernstige longontsteking en ademhalingsmoeilijkheden hadden of stierven.1 Li Wenliang, de arts die aanvankelijk alarm had geslagen over een nieuwe SARS-achtige ziekte, was op dat moment helaas ook overleden.
Ik realiseerde me dat dit een nieuw, onbekend virus was. Ik realiseerde me ook dat we geen idee hadden van het soort en de omvang van de gezondheidsschade die dit zou kunnen veroorzaken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
