<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docs on The Shielding</title>
    <link>https://theshielding.github.io/nl/docs/</link>
    <description>Recent content in Docs on The Shielding</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://theshielding.github.io/nl/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ervaringsverhalen</title>
      <link>https://theshielding.github.io/nl/docs/verhalen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://theshielding.github.io/nl/docs/verhalen/</guid>
      <description>Ervaringsverhalen #  Komen er spoedig aan! 🔮
Zoudt u uw ervaring van afschermen willen delen? Dan horen wij graag van u! Aanvullende informatie vindt u in de Doe mee sectie. Of schrijf ons gewoon direct aan: theshielding@protonmail.com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Werkblad</title>
      <link>https://theshielding.github.io/nl/docs/werkblad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://theshielding.github.io/nl/docs/werkblad/</guid>
      <description>Werkblad #  Gebruik deze vragen om over uw eigen leven tijdens het afschermen te schrijven, of om iemand anders te interviewen over hun verhaal.
Zoudt u graag uw verhaal op Het Afschermen willen delen (anoniem)? Wij horen graag van u! U kunt ons bereiken op: theshielding@protonmail.com.
Download werkblad als PDF (17 KB)
Download werkblad as tekst (1 KB)
Werkblad #  Basis #   Wanneer begon u met zich afschermen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doe Mee</title>
      <link>https://theshielding.github.io/nl/docs/doe-mee/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://theshielding.github.io/nl/docs/doe-mee/</guid>
      <description>Doe mee #  Bent u aan het afschermen in verband met de coronaviruspandemie, of heeft u dit gedaan? Of kent u misschien iemand die zich aan het afschermen is? Dan horen wij graag van u! Anonieme verhalen zijn welkom. Neem contact op: theshielding@protonmail.com.
Hoe gaat het in z&amp;rsquo;n werk? #  Zodra we uw bericht hebben ontvangen:
 Kiezen we samen een tijd en vorm voor een gesprek (oftewel &amp;lsquo;interview&amp;rsquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Over</title>
      <link>https://theshielding.github.io/nl/docs/over/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://theshielding.github.io/nl/docs/over/</guid>
      <description>Over #  Het Afschermen wordt gerund door een kleine groep mensen die één ding gemeen hebben: we zijn ons sinds vroeg in de huidige coronaviruspandemie (COVID-19) allemaal aan het afschermen.
We zijn Het Afschermen begonnen in maart 2022 vanuit een gevoel van verbijstering en urgentie.
Verbijstering, omdat het erop leek dat de buitenwereld grotendeels in pandemie-ontkenning was vervallen. En dat wanneer in veel regio&amp;rsquo;s het aantal besmettingen nog steeds schrikbarend hoog is.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
